泰國一年一度潑水節，英拉和兒子出現清邁街頭濕身拍照

英拉潑水節送新年祝福 清邁濕身舐犢情深

正值泰國新年宋干節期間，泰國前美女總理英拉，在個人臉書主頁為泰國人民送祝福：「宋干節傳承了泰國的風俗文化，希望大家在一年一度的宋干節期間平平安安！今年天氣很熱，大家多留意身體健康哦。我和家人一起回清邁老家過新年潑水節和祭祖。」

英拉身穿白色棉布對襟上衣，靛藍色泰國傳統手織布長裙，戴着一大串茉莉鮮花項鍊，在清邁街頭和民眾一起潑水歡度節日。

攝影師捕捉到了英拉跟兒子素帕賽之間的親密互動，英拉正充滿愛意地從手中的小碗裏沾水抹到兒子頭上。潑水這個傳統習俗意謂洗去過去一年的不順利，在新的一年裏帶着純凈和美好開始新的生活。

英拉跟兒子一起站在路邊人群里，等巡遊的潑水節花車經過。（來源：暹羅飛鳥）